<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>user1 &#8211; My WordPress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/user1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 08:38:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Loài Sói Hùng Mạnh</title>
		<link>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/test2212/loai-soi/</link>
					<comments>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/test2212/loai-soi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 May 2021 07:20:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[test2212]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/?p=10</guid>

					<description><![CDATA[Nằm gai nếm mật: Trong số những phẩm chất đáng quý của loài sói, đức tính kiên nhẫn, biết nhịn để chờ thời cơ thực sự là một đức tính đáng quý và cũng đáng sợ của chúng. Sói có thể nằm gai nếm mật để đạt được kết quả cuối cùng. Chúng sẽ không sốc nổi, hiếu thắng đi khiêu chiến với kẻ mạnh hơn mình. Chỉ khi đủ khả năng, chúng mới trỗi dậy, bắt kẻ thù phải chịu nỗi đau lớn nhất.
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter"><img src="https://theki.vn/wp-content/uploads/2017/02/thuyet-minh-loai-soi-678x381.png" alt=""/></figure></div>



<p style="font-size:17px">Thuộc tính rõ ràng của các loài chó sói là bản chất của một&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BB%99ng_v%E1%BA%ADt_%C4%83n_th%E1%BB%8Bt">động vật ăn thịt</a>&nbsp;một&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/S%C4%83n_m%E1%BB%93i">kẻ săn mồi</a>&nbsp;đáng sợ, và tương ứng với nó đó là sự liên quan mật thiết với sự nguy hiểm, phá hoại, gian ác vừa làm cho sói là biểu tượng của nam&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_binh">chiến binh</a>&nbsp;trên một phương diện và là ma quỷ trên một phương diện khác. Chó sói là loài động vật ăn thịt đáng sợ với kỹ năng săn mồi sắc bén một cách có tổ chức với phương pháp tấn công cắn xé liên tiếp&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Con_m%E1%BB%93i">con mồi</a>&nbsp;cho đến chết, và tiếng tru hú kéo dài trong đêm tối.</p>



<p></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter"><img src="https://tophinhnen.com/wp-content/uploads/2019/12/hinh-anh-cho-soi-12.jpg" alt=""/><figcaption><strong>SÓI XÁM</strong></figcaption></figure></div>



<p style="font-size:17px"><strong>Sói xám</strong> là thành viên lớn nhất trong họ Chó và cũng là loài chó sói nổi tiếng nhất. <a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BB%81u_cao" target="_blank">Chiều cao</a> vai của nó dao động trong khoảng từ 0,6m đến 0,9m (26–<br>36 inch) và thông thường có trọng lượng từ 32 đến 62 kilôgam (70–135 pound). Sói xám được coi là động vật có vú ăn nhiều thịt nhất (so với trọng lượng cơ thể).<sup><a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/H%C3%ACnh_t%C6%B0%E1%BB%A3ng_ch%C3%B3_s%C3%B3i_trong_v%C4%83n_h%C3%B3a#cite_note-daidoanket.vn-1" target="_blank">[1]</a></sup> Một ngày, một con sói xám hoang dã có thể ăn khối lượng thịt bằng một nửa cân nặng của mình. Sói xám là kẻ săn mồi dẻo dai, chúng săn mồi theo bầy đàn nên hiệu quả săn mồi của chúng rất cao. Sói xám rất dai sức, có thể săn bám mồi liên tục trong thời gian dài lên đến 3 giờ và chạy nhanh tới 65 km/h, Vừa chạy chúng vừa hú để gọi đồng bọn và cũng là để <a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Con_m%E1%BB%93i" target="_blank">con mồi</a> kinh khiếp, tự gục ngã. Loài sói này thường cất tiếng hú để giao tiếp với đồng loại, tiếng hú của chúng to và kéo dài, rất đáng sợ. Là động vật khá hung dữ. Khi đói và khan hiếm thức ăn, chúng có thể liều lĩnh tấn công vào các <a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Trang_tr%E1%BA%A1i" target="_blank">trang trại</a> hay bảlàng để bắt gia súc làm thức ăn và có thể tấn công con người bất kì lúc nào.</p>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<p></p>



<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile" style="grid-template-columns:36% auto"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://i.khoahoc.tv/photos/image/2019/04/10/soi-dao-vancouver.jpg" alt=""/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p style="font-size:20px"><strong>Chó sói</strong>, biểu tượng của vẻ đẹp và sức mạnh, tượng trưng cho cả những điều tốt đẹp và xấu xa tàn ác. Trong thần thoại của&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_Norse&amp;action=edit&amp;redlink=1">người Norse</a>, sói thường được nhắc đến. Sói còn là một trong những vị thần thuộc&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BA%A7n_tho%E1%BA%A1i_B%E1%BA%AFc_%C3%82u">thần thoại Bắc Âu</a>, trong truyền thống Bắc Âu nó là một trong hai đại diện cho các chiến binh hoặc là một biểu tượng của&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Odin">Odin</a>. Người ta tin rằng&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Remus&amp;action=edit&amp;redlink=1">Remus</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Romulus_v%C3%A0_Remus">Romulus</a>&nbsp;hai người con trai của vị thần chiến tranh&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/A_(di%E1%BB%87n_t%C3%ADch)">Ares</a>&nbsp;những người sáng lập ra thành La Mã cổ đại, được một con sói cái nuôi dưỡng.</p>
</div></div>



<p class="has-large-font-size"><strong>Một số thông tin thú vị về Sói Xám có thể bạn không biết:</strong></p>



<p>•Loài sói đầu tiên được thuần hóa đầu tiên ở Đông Á vào khoảng&nbsp;<strong>15.000&nbsp;</strong>năm trước.<br>• Ở Canada, sói thường sinh sống dọc bãi biển, chúng hay bơi qua lại giữa các đảo và ăn cua, ngao cũng như một số loài hải sản khác.<br>• Sói xám không phải là loài động vật có vú phổ biến, sau con người và vật nuôi.<br>• Một bầy có nhiều hơn 2 con sói thường có một lãnh thổ nhất định.<br>• Sói có thể sống sót đến hơn 1 tuần mà không cần ăn.</p>



<p style="font-size:24px"><strong>Số lượng và Bảo tồn</strong>:</p>



<p>Sói là thành viên lớn nhất trong&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="http://thegioidongvat.co/tag/cho/" target="_blank">họ nhà Chó</a>. Chũng cũng từng rất đông đúc và được tìm thấy khắp nơi trên Bắc bán cầu. Nhưng loài sói và con người từng có một lịch sử đối nghịch kéo dài trong quá khứ. Mặc dù rất hiếm khi tấn công con người, nhưng sói xám vẫn luôn được coi là một trong số những&nbsp;<strong>động vật đáng sợ nhất trong thế giới tự nhiên</strong>. Chúng thường tấn công vật nuôi, và bị bắn, mắc kẹt và đôi khi bị nhiễm độc cũng vì nguyên nhân này.<br>Ở 48 tiểu bang khác của Mỹ, sói xám bị săn bắt đến mức gần như&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="http://thegioidongvat.co/tag/tuyet-chung/" target="_blank">tuyệt chủng</a>. Mặc dù một số quần thể còn sót lại đang được bảo tồn nhưng số lượng sói xám ở châu Âu cực kì ít trong khi những người hàng xóm của chúng ở Alaska, Canada và châu Á vẫn cực kì đông đúc.</p>



<p style="font-size:28px"><strong>Hành vi của bầy sói</strong>:</p>



<p>Sói sống và săn mồi trong&nbsp;<strong>các bầy có từ 6 đến 10 con</strong>. Chúng thường đi lang thang rất xa, đôi khi lên tới 12 dặm (19km) mỗi ngày. Những&nbsp;<a href="https://thegioidongvat.co/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>động vật</strong></a>&nbsp;có tính xã hội này thường hợp tác với nhau để săn được những con mồi to lớn hơn như hươu, nai sừng tấm Bắc Mỹ. Một con sói có thể tiêu thụ khoảng 20 pounds (9 kg) thịt mỗi lần. Tuy nhiên, chúng cũng ăn các loài động vật có vú nhỏ hơn như chim, cá, thằn lằn, rắn và cả trái cây.</p>



<p>Các bầy sói được thiết lập theo một hệ thống cấp bậc rất nghiêm ngặt, với một con đực chiếm ưu thế làm đầu đàn và người bạn đời của nó luôn đi phía sau. Thông thường, con đầu đàn này và con cái là những con vật duy nhất trong đàn có thể sinh sản. Tất cả những con lớn khác trong đàn sẽ có nhiệm vụ chăm sóc những con non bằng cách mang thức ăn và chăm sóc chúng trong khi những con khác đi săn mồi.</p>
</div>
</div>



<p>Clip:</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="VTV2 Thế Giới Động Vật  Loài sói Thuyết Minh" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/YhFf5Mdsxbg?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p></p>



<p></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/test2212/loai-soi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
