<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>user1 &#8211; Chó Sói </title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/user1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann</link>
	<description>Kẻ Đơn Độc</description>
	<lastBuildDate>Fri, 11 Jun 2021 08:15:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>LOÀI SÓI HÙNG MẠNH</title>
		<link>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/test2212/loai-soi/</link>
					<comments>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/test2212/loai-soi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 May 2021 07:20:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[test2212]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/?p=10</guid>

					<description><![CDATA[Nằm gai nếm mật: Trong số những phẩm chất đáng quý của loài sói, đức tính kiên nhẫn, biết nhịn để chờ thời cơ thực sự là một đức tính đáng quý và cũng đáng sợ của chúng. Sói có thể nằm gai nếm mật để đạt được kết quả cuối cùng. Chúng sẽ không sốc nổi, hiếu thắng đi khiêu chiến với kẻ mạnh hơn mình. Chỉ khi đủ khả năng, chúng mới trỗi dậy, bắt kẻ thù phải chịu nỗi đau lớn nhất.
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter"><img src="https://theki.vn/wp-content/uploads/2017/02/thuyet-minh-loai-soi-678x381.png" alt=""/></figure></div>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Thuộc tính rõ ràng của các loài chó sói là bản chất của một&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BB%99ng_v%E1%BA%ADt_%C4%83n_th%E1%BB%8Bt">động vật ăn thịt</a>&nbsp;một&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/S%C4%83n_m%E1%BB%93i">kẻ săn mồi</a>&nbsp;đáng sợ, và tương ứng với nó đó là sự liên quan mật thiết với sự nguy hiểm, phá hoại, gian ác vừa làm cho sói là biểu tượng của nam&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_binh">chiến binh</a>&nbsp;trên một phương diện và là ma quỷ trên một phương diện khác. Chó sói là loài động vật ăn thịt đáng sợ với kỹ năng săn mồi sắc bén một cách có tổ chức với phương pháp tấn công cắn xé liên tiếp&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Con_m%E1%BB%93i">con mồi</a>&nbsp;cho đến chết, và tiếng tru hú kéo dài trong đêm tối.</strong></p>



<p></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter"><img src="https://tophinhnen.com/wp-content/uploads/2019/12/hinh-anh-cho-soi-12.jpg" alt=""/><figcaption><strong>SÓI XÁM</strong></figcaption></figure></div>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói xám là thành viên lớn nhất trong họ Chó và cũng là loài chó sói nổi tiếng nhất. <a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BB%81u_cao" target="_blank">Chiều cao</a> vai của nó dao động trong khoảng từ 0,6m đến 0,9m (26–<br>36 inch) và thông thường có trọng lượng từ 32 đến 62 kilôgam (70–135 pound). Sói xám được coi là động vật có vú ăn nhiều thịt nhất (so với trọng lượng cơ thể).<sup><a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/H%C3%ACnh_t%C6%B0%E1%BB%A3ng_ch%C3%B3_s%C3%B3i_trong_v%C4%83n_h%C3%B3a#cite_note-daidoanket.vn-1" target="_blank">[1]</a></sup> Một ngày, một con sói xám hoang dã có thể ăn khối lượng thịt bằng một nửa cân nặng của mình. Sói xám là kẻ săn mồi dẻo dai, chúng săn mồi theo bầy đàn nên hiệu quả săn mồi của chúng rất cao. Sói xám rất dai sức, có thể săn bám mồi liên tục trong thời gian dài lên đến 3 giờ và chạy nhanh tới 65 km/h, Vừa chạy chúng vừa hú để gọi đồng bọn và cũng là để <a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Con_m%E1%BB%93i" target="_blank">con mồi</a> kinh khiếp, tự gục ngã. Loài sói này thường cất tiếng hú để giao tiếp với đồng loại, tiếng hú của chúng to và kéo dài, rất đáng sợ. Là động vật khá hung dữ. Khi đói và khan hiếm thức ăn, chúng có thể liều lĩnh tấn công vào các <a rel="noreferrer noopener" href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Trang_tr%E1%BA%A1i" target="_blank">trang trại</a> hay bảlàng để bắt gia súc làm thức ăn và có thể tấn công con người bất kì lúc nào.</strong></p>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<p></p>



<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile" style="grid-template-columns:36% auto"><figure class="wp-block-media-text__media"><img src="https://i.khoahoc.tv/photos/image/2019/04/10/soi-dao-vancouver.jpg" alt=""/></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Chó sói, biểu tượng của vẻ đẹp và sức mạnh, tượng trưng cho cả những điều tốt đẹp và xấu xa tàn ác. Trong thần thoại của&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_Norse&amp;action=edit&amp;redlink=1">người Norse</a>, sói thường được nhắc đến. Sói còn là một trong những vị thần thuộc&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BA%A7n_tho%E1%BA%A1i_B%E1%BA%AFc_%C3%82u">thần thoại Bắc Âu</a>, trong truyền thống Bắc Âu nó là một trong hai đại diện cho các chiến binh hoặc là một biểu tượng của&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Odin">Odin</a>. Người ta tin rằng&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/w/index.php?title=Remus&amp;action=edit&amp;redlink=1">Remus</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/Romulus_v%C3%A0_Remus">Romulus</a>&nbsp;hai người con trai của vị thần chiến tranh&nbsp;<a href="https://vi.m.wikipedia.org/wiki/A_(di%E1%BB%87n_t%C3%ADch)">Ares</a>&nbsp;những người sáng lập ra thành La Mã cổ đại, được một con sói cái nuôi dưỡng.</strong></p>
</div></div>



<p class="has-white-color has-text-color has-large-font-size"><strong>Một số thông tin thú vị về Sói Xám có thể bạn không biết:</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>•Loài sói đầu tiên được thuần hóa đầu tiên ở Đông Á vào khoảng&nbsp;15.000&nbsp;năm trước.<br>• Ở Canada, sói thường sinh sống dọc bãi biển, chúng hay bơi qua lại giữa các đảo và ăn cua, ngao cũng như một số loài hải sản khác.<br>• Sói xám không phải là loài động vật có vú phổ biến, sau con người và vật nuôi.<br>• Một bầy có nhiều hơn 2 con sói thường có một lãnh thổ nhất định.<br>• Sói có thể sống sót đến hơn 1 tuần mà không cần ăn.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color"><strong>Số lượng và Bảo tồn</strong>:</p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói là thành viên lớn nhất trong&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="http://thegioidongvat.co/tag/cho/" target="_blank">họ nhà Chó</a>. Chũng cũng từng rất đông đúc và được tìm thấy khắp nơi trên Bắc bán cầu. Nhưng loài sói và con người từng có một lịch sử đối nghịch kéo dài trong quá khứ. Mặc dù rất hiếm khi tấn công con người, nhưng sói xám vẫn luôn được coi là một trong số những&nbsp;động vật đáng sợ nhất trong thế giới tự nhiên. Chúng thường tấn công vật nuôi, và bị bắn, mắc kẹt và đôi khi bị nhiễm độc cũng vì nguyên nhân này.<br>Ở 48 tiểu bang khác của Mỹ, sói xám bị săn bắt đến mức gần như&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="http://thegioidongvat.co/tag/tuyet-chung/" target="_blank">tuyệt chủng</a>. Mặc dù một số quần thể còn sót lại đang được bảo tồn nhưng số lượng sói xám ở châu Âu cực kì ít trong khi những người hàng xóm của chúng ở Alaska, Canada và châu Á vẫn cực kì đông đúc.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color"><strong>Hành vi của bầy sói</strong>:</p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói sống và săn mồi trong&nbsp;các bầy có từ 6 đến 10 con. Chúng thường đi lang thang rất xa, đôi khi lên tới 12 dặm (19km) mỗi ngày. Những&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://thegioidongvat.co/" target="_blank">động vật</a>&nbsp;có tính xã hội này thường hợp tác với nhau để săn được những con mồi to lớn hơn như hươu, nai sừng tấm Bắc Mỹ. Một con sói có thể tiêu thụ khoảng 20 pounds (9 kg) thịt mỗi lần. Tuy nhiên, chúng cũng ăn các loài động vật có vú nhỏ hơn như chim, cá, thằn lằn, rắn và cả trái cây.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Các bầy sói được thiết lập theo một hệ thống cấp bậc rất nghiêm ngặt, với một con đực chiếm ưu thế làm đầu đàn và người bạn đời của nó luôn đi phía sau. Thông thường, con đầu đàn này và con cái là những con vật duy nhất trong đàn có thể sinh sản. Tất cả những con lớn khác trong đàn sẽ có nhiệm vụ chăm sóc những con non bằng cách mang thức ăn và chăm sóc chúng trong khi những con khác đi săn mồi.</strong></p>
</div>
</div>



<p>Clip:</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="VTV2 Thế Giới Động Vật  Loài sói Thuyết Minh" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/YhFf5Mdsxbg?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-text-align-left has-white-color has-text-color" style="font-size:29px">                                          <strong> Một số loài sói phổ biến :</strong></p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter is-resized"><img loading="lazy" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Cuon_alpinus_alpinus.jpeg/300px-Cuon_alpinus_alpinus.jpeg" alt="Cuon alpinus alpinus.jpeg" width="332" height="479"/><figcaption><strong>Sói đỏ</strong></figcaption></figure></div>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Chó sói đỏ&nbsp;hay&nbsp;chó sói lửa,&nbsp;sói lửa,&nbsp;sói đỏ&nbsp;hay còn biết đến với các tên khác như Chó hoang châu Á, Chó hoang Ấn Độ (<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Danh_ph%C3%A1p">danh pháp khoa học</a>:&nbsp;<em>Cuon alpinus</em>) là một loài thú ăn thịt thuộc&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%8D_Ch%C3%B3">họ Chó</a>&nbsp;(<em>Canidae</em>), thành viên duy nhất của chi&nbsp;<em>Cuon</em>. Chó sói lửa là động vật sống theo bầy đàn đông đúc giống như chó hoang Châu phi và sói xám, khi đi theo bầy đàn thì sói lửa rất hung tợn và có phương pháp săn mồi tàn độc, đồng thời có thể gây ra nổi hiểm nguy cho cả các mãnh thú khác như&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%95">hổ</a>&nbsp;hay&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%C3%A1o">báo</a>&nbsp;và cả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/G%E1%BA%A5u">gấu</a>.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đỏ có nguồn gốc từ&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Nam_%C3%81">Nam Á</a>. Khu vực phân bố của nó là từ 10° vĩ nam tới 55° vĩ bắc; 70° kinh đông tới 170° kinh đông. Khu vực phân bố lịch sử của nó trải rộng từ Ấn Độ tới&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Trung_Qu%E1%BB%91c">Trung Quốc</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Vi%E1%BB%87t_Nam">Việt Nam</a>&nbsp;và kéo dài xuống tới&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Malaysia">Malaysia</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Indonesia">Indonesia</a>, với đảo&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Java">Java</a>&nbsp;là giới hạn phía nam.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Trong vài thập niên gần đây, đã mất đi mất lượng lớn môi trường sống của nó và các khảo sát hạn chế đã chỉ ra rằng có sự suy giảm và phân mảnh nghiêm trọng của khu vực phân bố lịch sử này. Khu vực phân bố hiện tại của sói đỏ trải dài từ biên giới với&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Nga">Nga</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/D%C3%A3y_n%C3%BAi_Altay">dãy núi Altay</a>&nbsp;ở&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/M%C3%A3n_Ch%C3%A2u">Mãn Châu</a>&nbsp;(Trung và Đông Á) tới bắc và tây&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Pakistan">Pakistan</a>&nbsp;và các dải rừng của Ấn Độ,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Myanma">Myanma</a>&nbsp;cùng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%C3%A1n_%C4%91%E1%BA%A3o_M%C3%A3_Lai">bán đảo Mã Lai</a>. Các quần thể đông đúc nhất hiện tại có lẽ ở Trung (đặc biệt là vùng cao nguyên), Tây và Bắc Pakistan và Nam Ấn Độ.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đỏ thích ứng với một loạt các môi trường sống. Thông thường nó sinh sống trong các môi trường rừng cây lá sớm rụng khô và ẩm cũng như&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/R%E1%BB%ABng_m%C6%B0a_nhi%E1%BB%87t_%C4%91%E1%BB%9Bi">rừng nhiệt đới</a>&nbsp;rậm rạp như các&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/R%E1%BB%ABng_m%C6%B0a_nhi%E1%BB%87t_%C4%91%E1%BB%9Bi">rừng mưa nhiệt đới</a>, để có sự ẩn nấp tốt cho việc săn mồi. Nó sống trong các khu vực có thảm thực vật dạng rừng nguyên sinh, thứ sinh, thoái hóa, thường xanh và bán thường xanh, các rừng cây gai khô, cũng như thảm rừng-trảng cây bụi. Tuy nhiên, nó cũng có thể sống trong các rừng rậm núi cao, các bãi cỏ và các thảo nguyên thoáng đãng tại&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Kashmir">Kashmir</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/M%C3%A3n_Ch%C3%A2u">Mãn Châu</a>. Phần thứ hai trong tên gọi khoa học của nó,&nbsp;<em>alpinus</em>, gợi ý rằng sói đỏ thường được tìm thấy trong khu vực miền đồi núi.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Chúng ưa thích các không gian thoáng đãng nên trong thời gian ban ngày chúng có thể thấy trên các con đường xuyên qua rừng nhiệt đới, các bờ sông và trong các khoảng rừng thưa của rừng nhiệt đới. Sói đỏ sinh sống trong một khoảng rộng kiểu khí hậu mà họ Chó có thể sống – từ vùng lạnh ôn đới tới vùng nóng nhiệt đới, nhưng không thấy có trong các&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Hoang_m%E1%BA%A1c">sa mạc</a>.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Các yếu tố ảnh hưởng tới môi trường sống của nó là&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/N%C6%B0%E1%BB%9Bc">nước</a>, sự hiện diện của các loài thú săn mồi lớn khác (sự canh tranh), sự dồi dào của con mồi (các loài động vật móng guốc từ trung bình tới lớn), mật độ dân cư địa phương cũng như các khu vực sinh sản phù hợp.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đỏ là loài thú ăn thịt cỡ lớn. Thân sói lửa dài 90&nbsp;cm, đuôi dài hơn 30&nbsp;cm (tổng cộng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BB%81u_d%C3%A0i">chiều dài</a>&nbsp;lên đến 1,2<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/M">m</a>), một thông số khác thì chó sói lửa chó&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BB%81u_d%C3%A0i">chiều dài</a>&nbsp;từ 895 &#8211; 918mm,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BB%81u_d%C3%A0i">chiều dài</a>&nbsp;đuôi: 308 &#8211; 327mm, bàn chân sau dài từ 125 &#8211; 167mm.Chó sói lửa cân nặng từ 10-25&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Kg">kg</a>, trong đó con đực nặng hơn con cái khoảng 4,5<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Kg">kg</a>, một số người dân ở Tây Bắc Việt Nam cho biết một số con chó sói lửa nặng khoảng trên dưới 30&nbsp;kg,con to nhất đến 40&nbsp;kg&nbsp;con nhẹ nhất khoảng 08&nbsp;kg</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Chó sói lửa có bộ lông màu hung&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BB%8F">đỏ</a>&nbsp;pha vàng theo kiểu màu da hoẵng và lông rất dày, có mõm ngắn màu đen, tai tròn vểnh, bụng màu sáng nhợt, chân và đuôi chuyển sang nâu đen và đen, gốc đôi thắt nhỏ, xù ở phần cuối, thân chúng dày và cao hơn&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3_c%E1%BB%8F">chó bản</a>. Thịt của chúng tanh hơn thịt&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3_nh%C3%A0">chó nhà</a>, dai và nhạt, nước đái sói lửa rất độc.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3i_%C4%91%E1%BB%8F#cite_note-autogenerated2-16">[16]</a><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3i_%C4%91%E1%BB%8F#cite_note-17">[17]</a></sup>&nbsp;Chúng có khả năng nhảy cao đến 3.5 m và bật xa đến 6m. Cho dù răng sói lửa cũng không thực sự nhọn lắm, dài hơn nanh&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3">chó</a>&nbsp;một ít, nhìn qua thì không nhọn lắm nhưng khi cắn con mồi thì thật sự biến thành dao cạo. Hàm răng của sói lửa có thể nói là sắc hơn cả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Dao_c%E1%BA%A1o">dao cạo</a>, xé đứt cả da&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A2u">trâu</a>, da bò.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Mùa sinh sản của chúng thường vào tháng 11 đến tháng 2 (năm sau). Thời gian mang thai khoảng 9 tuần, mỗi lần đẻ từ 5-10 con. Chó sói đỏ sống trong bầy đàn rất có tổ chức, nếu có con sói nào bị thương trong đàn chúng cùng mang thức ăn và chia sẻ.Chó sói con trong bầy rất thân thiết.Khi một con chó sói chết thì những con chó sói khác sẽ chăm sóc con của nó.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BA%ADp_tin:2012-bandipur-dhole-sambar.jpg"></a><strong>Đàn sói lửa đang vây một con hươu<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BA%ADp_tin:2012-bandipur-dhole-chital.jpg"></a>Một đàn sói lửa đang đánh chén thịt tươi sống của con mồi</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đỏ là động vật ăn&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%8Bt_t%C6%B0%C6%A1i_s%E1%BB%91ng">thịt tươi sống</a>&nbsp;thật sự. Thức ăn của loài sói đỏ là các loài động vật như&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Nai">nai</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%8D_H%C6%B0%C6%A1u_nai">hươu</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ho%E1%BA%B5ng">hoẵng</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/L%E1%BB%A3n_r%E1%BB%ABng">lợn rừng</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Gia_s%C3%BAc">gia súc</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/V%E1%BA%ADt_nu%C3%B4i">vật nuôi</a>&nbsp;và các loài chim lớn,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Gia_c%E1%BA%A7m">gia cầm</a>&nbsp;v.v. Nhiều khi loài sói này còn tấn công vào các bản làng để kiếm thức ăn, chúng tấn công vào cả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A2u">trâu</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%C3%B2">bò</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/L%E1%BB%A3n">lợn</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/G%C3%A0">gà</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/D%C3%AA">dê</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%E1%BB%B1a">ngựa</a>.Tuy vậy&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Th%E1%BB%8Bt_ng%C6%B0%E1%BB%9Di&amp;action=edit&amp;redlink=1">thịt người</a>&nbsp;không phải món ưa thích của loài này. Chúng là thú ăn đêm, nhưng hoạt động tích cực vào lúc sáng sớm và chiều tối (có khi cả ban ngày) và thường sống ở rừng, thường cư trú và hoạt động ở rừng già, những lúc săn đuổi mồi có thể về gần bản&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/L%C3%A0ng">làng</a>.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói lửa sống từng đôi hoặc đàn 5 &#8211; bảy con, khi săn mồi có thể nhập đàn thành một bầy từ 10 &#8211; 15 đến 20 con, thậm chí 50 con.Một con sói đỏ có thể vô hại, nhưng cả một đàn sói đỏ lại là mối đe dọa khủng khiếp với nhiều loài thú lớn như lợn rừng, bò tót…Sói lửa là động vật đi săn mồi theo bầy đàn tàn độc và nham hiểm, chúng rất hung tợn, với tiếng tru rợn người. Khi đã khép vòng vây là chúng giết con mồi bằng được bằng những cách tấn công rất tàn độc và kỳ quái, hàm răng của sói lửa lúc này hơn cả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Dao_c%E1%BA%A1o">dao cạo</a>, xé đứt cả da&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%A2u">trâu</a>, da bò. Chúng vừa chạy vừa tru lên, nhe nanh gầm ghè rất hung dữ.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color" style="font-size:21px">                            <strong> Phương thức săn mồi:</strong></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="#11. CHÓ SÓI LỬA vs HƯƠU SAO, sự tàn độc đến cùng cực" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/Xmy42V_UbdU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Đối với các con vật lớn như trâu, bò thì chúng dùng chiến thuật quây quanh và cứ vờn rồi đớp&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%8Bt">thịt</a>&nbsp;ở&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/M%C3%B4ng">mông</a>, ở&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%C3%B9i">đùi</a>&nbsp;khiến những con trâu, bò con nào cũng bị mất một mảng thịt ở mông, máu chảy nhoe nhoét, vung vãi khắp nơi đến khi nào trâu, bò mất&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/M%C3%A1u">máu</a>&nbsp;nhiều, kiệt sức và gục xuống thì sói lửa tiếp tục tấn công con khác. Hễ cứ cắn chết trâu bò thì chúng cắn thủng mông, ăn hết thịt mông, sau đó moi hết&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/N%E1%BB%99i_t%E1%BA%A1ng">lòng phèo</a>&nbsp;để ăn, rồi bỏ dở để tấn công con khác,&nbsp;chúng xâu xé, móc mông lôi ruột rồi xé thịt đùi ra ăn. Lối tấn công của sói đỏ rất quen thuộc, chúng quật ngã rồi xé đít con mồi lôi&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BB%99_l%C3%B2ng">bộ lòng</a>&nbsp;nóng sốt ra đánh chén trước.Chó sói chỉ ăn thịt mông, thịt đùi và bộ lòng bò to đối với những con trâu bò lớn, nhưng bê con thì chúng nhai hết cả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/X%C6%B0%C6%A1ng">xương</a><sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3i_%C4%91%E1%BB%8F#cite_note-autogenerated6-22">[22]</a></sup>&nbsp;và những đàn sói lửa đông đúc thì chúng có thể ăn hết cả con bò trong thời gian ngắn</strong>.</p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter is-resized"><img loading="lazy" src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Canis_latrans_PO.jpg/800px-Canis_latrans_PO.jpg" alt="Canis latrans PO.jpg" width="569" height="853"/><figcaption><strong>Sói đồng cỏ </strong></figcaption></figure></div>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đồng cỏ</strong>&nbsp;hay&nbsp;<strong>sói đồng hoang</strong>&nbsp;hay&nbsp;<strong>chó sói đồng cỏ Bắc Mỹ</strong>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Danh_ph%C3%A1p_hai_ph%E1%BA%A7n">danh pháp hai phần</a>: Canis latrans) <strong>là một loài&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3">chó</a>&nbsp;có họ gần gũi với&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3i_x%C3%A1m">chó sói</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3">chó nhà</a>. Chúng chỉ phân bố ở vùng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BA%AFc_M%E1%BB%B9">Bắc Mỹ</a>.&nbsp;Đây là loài vật săn mồi sống theo bầy đàn số lượng ít, chúng có ngoại hình mảnh mai, nhỏ con hơn sói xám nhưng lanh lợi và tháo vát trong việc săn mồi và là động vật săn mồi lành nghề và đáng nể trên thảo nguyên Bắc Mỹ.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Kích thước hình dáng:</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Về&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BB%81u_d%C3%A0i">kích thước</a>, sói đồng cỏ có kích thước nhỏ bé, nó chỉ nhỏ bằng loài&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3">chó nhà</a>&nbsp;nhỏ ở vùng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%C3%B4ng_Nam_%C3%81">Đông Nam Á</a>, với kích thước cơ thể từ 9 – 22&nbsp;kg, trung bình 14&nbsp;kg. Nhìn bề ngoài, chúng có dáng mảnh mai và rất nhanh nhẹn, có mõm hẹp, tai nhọn.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Tập tính sống :</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Phần lớn thời gian chó sói đồng cỏ sống theo nhóm và chiếm giữ một khu vực nhất định, chó sói đồng cỏ sống rất nhiều trên những cánh đồng của Bắc Mỹ và ở vùng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Alaska">Alaska</a>.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/S%C3%B3i_%C4%91%E1%BB%93ng_c%E1%BB%8F#cite_note-3">[3]</a></sup>&nbsp;Trong hàng ngàn năm qua, cứ vào đầu mùa đông, sói đồng cỏ thường di chuyển và bám theo những bầy&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%8D_H%C6%B0%C6%A1u_nai">hươu</a>&nbsp;đói xơ xác từ các vùng cao bị tuyết phủ dày đặc xuống tìm kiếm đồng cỏ rộng lớn khác để chờ cơ hội ăn xác thối. Một số con sói già yếu, bị bệnh còn thâm nhập và tấn công vào đàn gia súc của con người.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đồng cỏ Bắc Mỹ là loài&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BB%99_%C4%82n_th%E1%BB%8Bt">thú ăn thịt</a>&nbsp;tháo vát, lắm mưu mô và là kẻ đi săn gan dạ, sói đồng cỏ Bắc Mỹ còn nổi tiếng là loài vật rất thông minh và có khả năng thích ứng rất tốt do đó dù cuộc sống ở các vùng hoang dã của Bắc Mỹ có nhiều khắc nghiệt nhưng sói đồng cỏ vẫn tiếp tục phát triển mạnh mẽ cho đến ngày nay ở những nơi chúng hiện diện.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BA%ADp_tin:Coyote_with_typical_hold_on_lamb.jpg"></a><strong>Một con sói đồng cỏ đang tấn công con cừu<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BA%ADp_tin:Coyotekilling.jpg"></a>Sói đồng cỏ tấn công cừu</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Khẩu phần:</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Chó sói đồng cỏ là loài ăn tạp, thông thường chúng ăn&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%8Bt">thịt</a>&nbsp;song đôi khi chúng cũng bổ sung khẩu phần của mình bằng những loại thực vật khác nhau. Con mồi thường xuyên của chó sói đồng cỏ là các&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Lo%C3%A0i_g%E1%BA%B7m_nh%E1%BA%A5m&amp;action=edit&amp;redlink=1">loài gặm nhấm</a>&nbsp;như&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%8F">thỏ</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Chu%E1%BB%99t_%C4%91%E1%BB%93ng">chuột đồng</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%8D_S%C3%B3c">sóc</a>&nbsp;và các loài như&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/G%C3%A0_g%C3%B4">gà gô</a>, đôi khi cả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Mang_(th%C3%BA)">hoẵng</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1o">cáo</a>, mặc dù vậy, thức ăn ưa thích của chúng là&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%E1%BB%ABu_nh%C3%A0">cừu</a>&nbsp;hoặc&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%8F">thỏ</a>. Ngoài ra thì chúng còn là động vật ăn xác thối khi di chuyển theo những đàn hươu đói để chờ những cá thể chết dọc đường để ăn xác thối. Một số con sói già yếu, bệnh hoạn còn tấn công vào những đàn gia súc của con người.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Ở Mỹ, những con chó sói đồng cỏ góp phần làm kiềm chế sự phát triển của loài&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Thi%C3%AAn_nga">ngỗng trời</a>&nbsp;tại Canada bằng cách chúng ăn các quả&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%E1%BB%A9ng">trứng</a>&nbsp;ngỗng, đồng thời sói đồng cỏ còn có tác dụng tiêu diệt một phần các loài gặm nhấm. Ngoài ra thì chó sói đồng cỏ còn giành&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%B1c_ph%E1%BA%A9m">thức ăn</a>&nbsp;với các loài vật khác trong&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=Khu_v%E1%BB%B1c_d%C3%A2n_c%C6%B0&amp;action=edit&amp;redlink=1">khu vực dân cư</a>. Chó sói đồng cỏ Bắc Mỹ là loài thú ăn thịt và kẻ dọn xác chết hàng đầu trên các đồng bằng của Mỹ.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Tiếng hú:</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Sói đồng cỏ còn được biết đến là một trong những loài có vú (hữu nhũ) có tiếng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/w/index.php?title=H%C3%BA&amp;action=edit&amp;redlink=1">hú</a>&nbsp;ấn tượng nhất của lục địa Bắc Mỹ, loài này cất tiếng tru ăng ẳng và âm thanh của chúng vang đi rất xa, sói đồng cỏ không sủa như loài chó nhà mà chỉ cất tiếng tru nghe ghê tai mang tính huyền hoặc ghê sợ. Tiếng tru này có tác dụng thu hút bạn tình và làm khiếp sợ đối thủ và các tác dụng khác.</strong></p>



<p class="has-white-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Khi có một bầy chó sói sống trong cùng một cánh đồng cỏ thì chỉ tiếng tru của một con sẽ là màn mở đầu cho một hồi dài những con chó cùng nhau tru lên đồng loạt làm chấn động cả một&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1nh_%C4%91%E1%BB%93ng">cánh đồng</a>&nbsp;vắng. Khi cả đàn chó cùng nhau cất tiếng, con nào cũng muốn âm thanh mà mình phát ra sẽ vang xa và xa nhất trên cánh đồng của Bắc Mỹ điều này khiến bản hòa âm của loài chó sói rất khó nghe. Khi nghe âm thanh của chó sói, các loài vật khác sống lân cận cũng phát ra âm thanh cảnh báo nhau về mối nguy hiểm. Đặc biệt là&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%8D_S%C3%B3c">sóc</a>, khi phát hiện cho sói đồng cỏ, sóc sẽ thông báo cho nhau và chạy trốn an toàn trong các hang động.</strong></p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Thế giới động vật -Chó sói đồng cỏ" width="980" height="735" src="https://www.youtube.com/embed/SEHJ9XnbG58?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://quoctoan0810.github.io/QuocToann/test2212/loai-soi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
